# Маркетплейс 

## Описание
Сервис написан на Python c использованием фреймворка Django и встроенным SQLite3. Без фронтенда.

### Что реализовано
+ Регистрация
+ Аутентификация и авторизация
+ Панель администрирования
+ Интернационализация
+ Формирование корзины
+ Формирование и оплата заказа (в доработке)
+ Отчет по наиболее продаваемым товарам за период времени
+ Статусная система пользователей (в доработке)

## Установка

### Клонирование репозитория
```
git clone https://gitlab.com/olesiavaler04/marketplace-draft.git
```
### Запуск на локальной машине
#### В докер-контейнере
Необходимо иметь установленный докер
##### Собрать образ
```
docker build -t mot/marketplace:v1 .
```
##### Запустить в фоновом режиме
```
docker run -d -p 8000:80 mot/marketplace:v1
```
##### Создать профиль администратора
Сначала необходимо узнать имя запущенного контейнера, выполнив команду
```
docker ps
```
Использовать это имя в команде
```
docker exec -it имя_контейнера python manage.py createsuperuser 
```
Далее необходимо ввести имя, почту и пароль
#### Локально
##### Установить зависимости
```
pip install -r /code/requirements.txt
```
##### Применить миграции
Необходимо быть внутри папки djmarketplace для запуска
```
python manage.py migrate
```
##### Оформить поддержку интернационализации
```
python manage.py compilemessages
```
##### Создать профиль администратора
```
python manage.py createsuperuser
```
Далее необходимо ввести имя, почту и пароль
##### Запустить сервер
```
python manage.py runserver
```